Tuli ette Liis Michelson ja kaebas Adam Matsoni man saisten: Jaan Jukka söimanud teda piima wargas ja löönud teda laudas lehma jalgu alla maha, niida et lehm temale pääle on astunud ja tema terwus rikkutud saanud, ning nõudis kaebatawa käest walu ja rohu raha.
Jaan Jukka kaebtuse üle küsitud, ütles wälja: Liis Michelson warastanud temal 2 1/2 toopi piima lehma lüpsmise juures ära, siis on tema teda törelnud ja kui kaibaja wasta söimama hakkanud, teda ka tõuganud, aga löönud ei ole tema kaibajad mitte.
Mai Lepp tunnistas: lehma lüpsmise juures on piima ära kadunud, ja on Jaan Jukka Liis Michelsoni käest pärra nõudnud, kus see piim jäänud? mis pääle Liis Michelson söimama hakkanud, siis on Jaan Jukka temal õlast kinni wötnud ja tõuganud; maha sadamist ei ole tema näinud.
Ello Saarwa tunnistas nõndasama, kui Mai Lepp.
Möistus: Et Liis MIchelson Jaan Jukka on söimanud ja see teda mitte ei ole löönud, siis peab Liis Michelson 1 rubl. 8 pääwa sees söimamise eest walla waeste laadiku trahwi maksma, edespidi sönakuulma ja iluste teenima.
Peter Hendrikson XXX Kusta Iwanthal XXX Kotta Wossmann XXX Peter Torg XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860. §772 - 774 kuulutud ja olid nemad sellega rahul.
